<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Lern Blog Blog</title>
        <link>https://Gerhard-69.github.io/EF-Informatik/</link>
        <description>Lern Blog Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 14:37:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>de</language>
        <item>
            <title><![CDATA[**Numtrip Blog**]]></title>
            <link>https://Gerhard-69.github.io/EF-Informatik/Numtrip</link>
            <guid>/Numtrip</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 14:37:17 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Numtrip ist ein Denkspiel das ähnlichkeiten dem sehr populären Spiel 2048 hat. Das Feld besteht auf gleich viel Reihen und Zeilen. Die Felder sind gefüllt zufälligen geraden Zahlen. Man kann ein Feld auswählen, wenn ein anligendes Feld mit der selben Zahl gefüllt werden diese und die mit diesem Feld anliegende Verbunden. Das ausgewählte feld wird verdoppelt. Das ganze geht so bis man 1024 erreicht hat.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1>Ziel des Spiels</h1><p>Numtrip ist ein Denkspiel das ähnlichkeiten dem sehr populären Spiel 2048 hat. Das Feld besteht auf gleich viel Reihen und Zeilen. Die Felder sind gefüllt zufälligen geraden Zahlen. Man kann ein Feld auswählen, wenn ein anligendes Feld mit der selben Zahl gefüllt werden diese und die mit diesem Feld anliegende Verbunden. Das ausgewählte feld wird verdoppelt. Das ganze geht so bis man 1024 erreicht hat.</p><h1>Umsetzung des Spiels</h1><h1>Grösste Herrausforderung</h1><p>Ich bin beim Programmieren sehr oft auf Probleme gestossen die ich mal mehr mal weniger elegant gelöst habe. Ein Problem auf das ich immer wieder gestossen bin hat sich in meiner feldverschiebung definition abgespielt. Diese hat zwar immer funktioniert aber nie ganz, da ich nie smart genug war mehrere senarien zu testen und sie dann nur für einen speziellen fall funktioniert hat. Also musste ich immer wieder zu der Definition zurückkehren um mir erneut gedanken dazu zu machen. </p><h1>Tipps</h1>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Top-Down-Entwurf]]></title>
            <link>https://Gerhard-69.github.io/EF-Informatik/Top-Down-Entwurf</link>
            <guid>/Top-Down-Entwurf</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 14:37:17 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Wir haben einmal das Spielfeld in dem schauen müssen, dass zwei oder drei stellige Zahlen zentriert sind und das wir nach einem Spielzug das Feld wieder auffüllen. (Visuelles)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="/EF-Informatik/assets/images/TopDown Numtrip-bf482b41ab1db54c5de628f2a955df52.png" width="2016" height="1512" class="img_ev3q"></p><p>Wir haben einmal das Spielfeld in dem schauen müssen, dass zwei oder drei stellige Zahlen zentriert sind und das wir nach einem Spielzug das Feld wieder auffüllen. (Visuelles)</p><p>Im Spielzweig passiert alles was man während dem spielen nicht sieht also ob der Spielzug gültig ist, ob das Spiel gestartet wurde und wieviele Punkte der Spieler hat mit einem dementsprechenden Spielende.</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lernjournal]]></title>
            <link>https://Gerhard-69.github.io/EF-Informatik/2022/12/02/Lernjournal Numtrip</link>
            <guid>/2022/12/02/Lernjournal Numtrip</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Sieht vielleicht nicht übersichtlich aus und ist auch nicht gerade die kürzeste Code dafür funktioniert er gut. Die while-Schleife sorgt dafür, dass man beliebig viele Spielzüge machen kann. Dann mit dem Input frage ich nach dem Feld. Damit ich mit der Eingabe weiterarbeiten kann wandle ich sie in einen Integer um. Da die erste Stelle in der Matrix bei 0:0 ist ich aber sie mit 1-5 angeschrieben habe muss ich jetzt noch -1 von der Eingabe rechnen. Zum Schluss nur noch das ausgewählt Feld in der Matrix leeren und das Ergebnis neue Spielfeld anzeigen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="/EF-Informatik/assets/images/Numtrip spielereingabe-b2620a4f0789971dcc7bdd3139ca635e.PNG" width="809" height="361" class="img_ev3q"></p><p>Sieht vielleicht nicht übersichtlich aus und ist auch nicht gerade die kürzeste Code dafür funktioniert er gut. Die while-Schleife sorgt dafür, dass man beliebig viele Spielzüge machen kann. Dann mit dem Input frage ich nach dem Feld. Damit ich mit der Eingabe weiterarbeiten kann wandle ich sie in einen Integer um. Da die erste Stelle in der Matrix bei 0:0 ist ich aber sie mit 1-5 angeschrieben habe muss ich jetzt noch -1 von der Eingabe rechnen. Zum Schluss nur noch das ausgewählt Feld in der Matrix leeren und das Ergebnis neue Spielfeld anzeigen.</p><p>02.12.22
Ich habe einen Grossteil der Zeit damit verbracht die Überprufung der Benutzereingabe zu programmieren, dafür funktioniert sie jetzt auch wie geplant. Den rest der Zeit habe ich versucht die nächste Aufgabe zu lösen die ich nicht wirklich verstanden habe. Valentin hat von einer anderen Seite eine andere und besser erklärte Lösung gefunden die bei mir aber noch nicht ganz richtig funktioniert.</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>